北京審查之手再伸向法國，南特博物館怒撤「蒙古展」

多家法國媒體週一（10月12日）報導，位於法國南特（Nantes）布列塔尼公爵的南特歷史博特館宣布，取消與中國合作的「成吉思汗和蒙古帝國展覽」，並在推後的展覽中與歐美博物館合作。

南特歷史博物館宣布：出於新冠疫情以外的原因，推遲原因原定的「成吉思汗和蒙古帝國展覽」，該展覽已被政治化。

本展覽早前定於10月17日開幕，因疫情原因推至明年後半年，但現在取消與中方合作。

布列塔尼公爵城堡負責人貝特朗·古耶特（Bertrand Guillet）宣布：由於今年夏天中國政府對蒙古少數民族的立場趨於僵化，我們被迫將展覽推遲到2024年10月進行。

該展覽是與中國呼和浩特內蒙古博物館合作，專門講述成吉思汗的故事，他在1160年左右出生於蒙古，是歷史上最偉大的征服者之一。

根據伯特蘭·古耶特（Bertrand Guillet）的說法，中共當局希望從展覽中刪除詞彙的元素「成吉思汗」和「蒙古帝國」。

南特博物館方還透露，中方要求檢查所有的展覽作品，包括文字、地圖、簡介和推廣資料等，最初由中國文化遺產管理局對南特博物館提供的初始計劃進行修改和改，它們編寫了新的歷史大綱，其中包括偏離史實的「國家敘事」，目的是為了消滅蒙古的歷史和文化。

南特博物館方表示：他們在歷史學家和專家的支持下，選擇放棄這個被閹割的計劃，「以我們的機構捍衛人類、科學和倫理價值觀的名義」。

由於該項目未完成，南特博物館將保留原有展覽大綱，改為從歐美博物館借取蒙古歷史文物，並將於2024年10月推出原定計劃的展覽。

南蒙古族大約650萬人，過去多年前曾因中共當局進入草原開礦引發大規模抗議，今年8月，中共當局宣布將在9月秋季開學後於南蒙古實施漢語教學，引發蒙古族老師，學生和家人、甚至公務人員大規模持續抗議，中共當局使用抓捕等高壓方式打壓抗議行動。

中國又贏

黎香港歷史博物館搞咪得囉

Push

分唔到

如果唔妥協唔係如期舉行咩，點解會撒

由於該項目未完成，南特博物館將保留原有展覽大綱，改為從歐美博物館借取蒙古歷史文物，並將於2024年10月推出原定計劃的展覽

咪講要借其他博物館嘅文物頂當
都要時間架

成吉思汗係中國人